## Отчет о парном программировании

### Демко - Сироткин
- Стиль: водитель - штурман.

- Что было сделано: разработали графический интерфейс веб-страницы.

- Понравилось и получилось: понравилось передавать видение разрабатываемого элемента и видеть, как из мокапа получается полноценная страница веб-версии.

- Проблемы: недостаточная гибкость при реализации страниц по разработанным мокапам. приведшая к неполному совпадению запланированного и реализованного.
 
- Вывод: стиль водитель-штурман позволяет разгрузить программиста, непосредственно пишущего код, от проблем, связанных с проектированием. Задача реализации упрощается, когда есть схема, на которую следует ориентироваться при реализации.

- Однако считаю более приемлемым стилем водитель-штурман в отношении скорости разработки, так как он позволяет разделить задачи проектирования и реализации на разных разработчиков.


### Демко - Сироткин
- Стиль: ведущий - ведомый.

- Что было сделано: доработали страницы добавления, редактирования и просмотра списка заметок.

- Понравилось и получилось: понравилось передавать знания менее опытному программисту, который ранее не работал с данными технологиями, и видеть то, как полученные знания он применяет на практике. В дальнейшем более комплексные задачи будут возлагаться на партнера.

- Проблемы: первое время сталкивались с трудностями в объяснении новых понятий и подходов к реализации.
 
- Вывод: стиль ведущий-ведомый позволяет разгрузить более опытных программистов, переложив часть их обязанностей на их менее опытных напарников. 

- Однако считаю более приемлемым стилем водитель-штурман в отношении скорости разработки, так как он позволяет разделить задачи проектирования и реализации на разных разработчиков.


### Потапов - Сироткин
- Стиль: на равных.

- Что было сделано: разработали презентации для демонстрации достигнутых целей спринта.

- Понравилось и получилось: понравился подход напарника в визуальном представлении информации.

- Проблемы: возникали некоторые разногласия по поводу эстетических предпочтений.
 
- Вывод: стиль на равных позволяет одинаково сведущим разработчикам обмениваться опытом и находить альтернативные поиски решения проблем. 

- Однако считаю более приемлемым стилем водитель-штурман в отношении скорости разработки, так как он позволяет разделить задачи проектирования и реализации на разных разработчиков.

### Сироткин - Хурсов
- Стиль: на равных.

- Что было сделано: проектирование и исследование архитектуры.

- Понравилось и получилось:  понравилась точка зрения напарника на архитектурные решения.

 Проблемы: множество разногласий по поводу проектирования, в частности при составлении структурной схемы.

- Решение: Коммуникация и обсуждение возникших проблем, нахождение компромиссов.
 
- Стиль на равных позволяет одинаково сведущим разработчикам обмениваться опытом и находить альтернативные поиски решения проблем

### Хурсов - Сироткин
- Стиль: ведущий - ведомый.

- Что было сделано: разобрались в механизме взаимодействия с backend-частью проекта.

- Понравилось и получилось: понравилась подача информации, особенно в передаче сути работы отдельных модулей.

- Проблемы: возникали трудности понимания, т.к. зачастую использовались термины, специфичные к конкретной технологии.
 
- Вывод: стиль ведущий-ведомый позволяет разгрузить более опытных программистов, переложив часть их обязанностей на их менее опытных напарников. 

- Однако считаю более приемлемым стилем водитель-штурман в отношении скорости разработки, так как он позволяет разделить задачи проектирования и реализации на разных разработчиков.